［逆流大叔］徐緣：759訂貨系統等都係土炮自製，林生終身學習，第一次見佢係喺理工營銷課程

對林偉駿，我一直心懷敬佩。

敬佩他，因為他那敢於挑戰超市霸權的氣魄。

沒有做零售的經驗，將本來線圈生意的團隊，硬生生轉型成買手與物流，箇中艱困，難以想像。還記得曾問起他當中細節，得知內裡什麼訂貨系統、貨架管理，原來一律土法自製，以遠差於霸權超市的資源、系統與經驗，靠著靈活、觸覺與堅持，多年來對巨企負隅頑抗。

林偉駿，是肥嘟嘟的四眼大衛，我懷念他談起挑戰歌利亞時那不屈的眼神。

敬佩他，因為他那份逆境求存不服輸的態度。

759 阿信屋一直艱苦經營是市場共識，內容農場訛傳其結業信者居多。有幾年生意特別慘淡，林偉駿於辦公室開 Facebook 直播將樹葉呻滿整個 Office。沒有夜郎自大的盲目樂觀，沒有自欺欺人的強顏歡笑，沒有自我麻醉的明天更好，勇於直視自己的不足與自身的限制，以用力呻去梳理自己的負面情緒，呻完，又繼續咬緊牙關做落去。

林偉駿，是不折不扣的土炮逆流大叔，我懷念從他身上學習面對自己的軟弱。

敬佩他，因為他那份孜孜不倦學到老的精神。

第一次見林偉駿，是我在理工教授短期營銷課程的一個下午。甫進課室，見到學生群中有這位 CEO，我嚇了一跳。課程主任跟我說，林偉駿是理工舊生，經常回母校參加各類進修課程。這一課之緣過後，我跟他在街上碰過兩次面，而這兩次相遇，都是在書店之中，各自手中拿著一大堆書。

林偉駿，是終生學習的白髮書生，我懷念那天下課談天互勉後他離開理大的身影。

林生，一路好走。

終身學習都有得速成

問你服未

RIP 林生